# Descomplicando o Kubernetes


Devido a pandemia do [Coronavirus (COVID-19)](https://coronavirus.jhu.edu/map.html), [Jeferson Fernando](https://twitter.com/badtux_) liberou o acesso público a este repositório como forma de ajudar no combate a pandemia incentivando as pessoas a ficarem em casa adquirindo o conhecimento e se aprimorando na profissão para poderem contribuir no local de trabalho ou mesmo se prepararem para novas oportunidades.

O conteúdo desse material é dividido em partes chamadas, onde chamamos cada uma de "day" (day-1, day-2, day-3, etc), para facilitar o aprendizado. A ideia é o aluno focar o aprendizado por etapas e por esse motivo recomendamos que ele mude para a próxima parte somente quando estiver totalmente confortável com o conteúdo atual.

Nesse material você terá contato com conteúdos que abordam do nível iniciante ao avançado sobre Kubernetes, e agora que ele se tornou aberto, com a ajuda de todos vamos construir o maior e mais completo material sobre Kubernetes do mundo.

Futuramente o conteúdo deste repositório se tornará um livro, com o nome de todas as pessoas que contribuíram para o projeto. O valor que será arrecado com a venda do livro, será totalmente destinado para alguma organização que ajude as quebradas e pessoas com problemas financeiros e/ou problemas com acesso a informação, como por exemplo, a [Bienal da Quebrada](https://twitter.com/bienalquebrada).

Contamos com sua ajuda para tornar esse material ainda mais completo, colabore! Para contribuir com melhorias no conteúdo, siga as instruções deste [tutorial](CONTRIBUTING.md).

Durante um Aulão sobre o Gitlab, nós criamos esse livro utilizando o gitbook -  Editado por ASG

Veja os vídeos sobre Kubernetes, DevOps, Automação e outros assuntos relacionado a tecnologia nos canais da LINUXtips:

* [Canal da LINUXtips no Youtube](https://www.youtube.com/LINUXtips)
* [Canal da LINUXtips na Twitch](https://www.twitch.com/LINUXtips)

Veja os treinamentos disponíveis da LINUXtips:

* [Site Oficial da LINUXtips](https://linuxtips.io/loja)


Principais links da LINUXtips:

* [Todos os Links da LINUXtips](https://linktr.ee/LINUXtips)


Acesso ao Livro - Descomplicando o Kubernetes:  
- [LIVRO - Descomplicando o Kubernetes](SUMMARY.md)
